# Лабиринт


## Описание
Это проект, который я начал разрабатывать для того, чтобы получше изучить Javascript. Идея была такая: написать скрипты, которые будут генерировать лабиринт, выводить его на экран, а затем находить из него выход. Естественно, всё это должно происходить по нажатию соответствующих кнопок.


## Установка и запуск
В ветке 'master' уже всё готово для запуска:
```shell
git clone git@bitbucket.org:pavel-gushchin/maze.git
```
А затем нужно открыть maze/public/index.html в браузере

В ветке 'develop' сначала нужно скомпилировать все js-файлы в один общий файл с помощью gulp:
```shell
git clone git@bitbucket.org:pavel-gushchin/maze.git
cd maze
git checkout develop
npm install
node_modules/.bin/gulp
```

## Генерация лабиринта
Мной было реализовано 2 алгоритма: Прима и Крускала. Алгоритм Крускала более совершенный (он генерирует более запутанные лабиринты), но зато алгоритм Прима работает быстрее (хотя из-за того, что основную часть времени занимает отрисовка лабиринта, разница между временем работы алгоритмов практически не заметна).


## Поиск выхода
Изначально я хотел реализовать 3 алгоритма: "волновой", "рекурсивный" и "метод правой/левой руки". Но позже я отбросил последние 2, потому что посчитал их крайне неэффективными: во-первых, они долго работают, а во-вторых, находят не оптимальное решение. Поэтому, в конечном итоге, я реализовал только "волновой алгоритм", который очень быстр и находит самые короткие пути выхода из лабиринта.
